---
title: В
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/ya
previous: /public/morskoy_slovarik/u
---

В  
   
Ванты — пеньковые или проволочные снасти, поддерживающие мачту; скреплены между собою в виде лестниц более тонкими снастями.  
Вахта — дежурная часть личного состава на корабле, несущая службу. Сутки на военном корабле делились на шесть вахт (с 0 до 4 часов, с 4 до 8 часов и т.д.).  
Вахтенные — матросы, несущие вахту.  
Вельбот — быстроходная шлюпка с острым носом и кормой на пять — шесть распашных весел.   
Верп – небольшой якорь, который является вспомогательным средством, например, для снятия корабля с мели.  
Виндзейль — приспособление для вентиляции, представляющее собою парусиновый цилиндр с металлическими или деревянными обручами.  
Вице-адмирал — второй адмиральский чин.  
Вымпел — узкий и длинный раздвоенный на конце флаг, поднимаемый с началом плавания и опускаемый в конце его.